<resources>
    <string name="app_name">Versiones de Android</string>
    <string name="Titulo">Sistema Operativo</string>
    <string name="Logo">Symbian</string>
    <string name="symbian">load</string>
    <string name="Titulo2">Elige una opción</string>
    <string name="buttonHistoria">HISTORIA</string>
    <string name="android1_0">Android 1.0 - 1.1</string>
    <string name="android1_5">Android 1.5</string>
    <string name="android1_6">Android 1.6</string>
    <string name="android2_0">Android 2.0  - 2.1</string>
    <string name="android2_2">android 2.2 - 2.2.3</string>
    <string name="android2_3">Android 2.3 - 2.3.7</string>
    <string name="android3_0">Android 3.0 - 3.2.6</string>
    <string name="android4_0">Android 4.0 - 4.3.1</string>
    <string name="android4_1">Android 4.1 - 4.3.1</string>
    <string name="android4_4">Android 4.4 - 4.4.4</string>
    <string name="android5_0">Android 5.0 - 5.1.1</string>
    <string name="android6_0">Android 6.0 - 6.0.1</string>
    <string name="android7_0">Android 7.0 - 7.1.2</string>
    <string name="android8_0">Android 8.0 - 8.1</string>
    <string name="android9_0">Android 9.0</string>
    <string name="android10_0">Android 10.0</string>
    <string name="History">Historia</string>
    <string name="HistoriaInicio">Existen dos fechas del nacimiento de Android, una es el 5 de noviembre de 2007 correspondiente a la versión beta pública de Android, y la segunda que fue el 23 de septiembre de 2008 que corresponde a la versión estable de Android y es la Android 1.0.
El comienzo realmente inicio en 2003 con Android Inc. Fundado por Andy Rubin, Rich Miner y Chirs White. Su objetivo era desarrollar dispositivos móviles que están al corriente de la ubicación y preferencias de los usuarios.
Al inicio la intención era desarrollar un sistema operativo avanzado para cámaras digitales, pero el mercado de las cámaras digitales no era muy grande que digamos, los esfuerzos fueron redirigidos a competir con Symbian y Windows Mobile creando un sistema operativo.
En el año 2005, Google compraba Android Inc. y comenzaba el desarrollo de una plataforma móvil que estaba basada en el Kernel de Linux. La idea era crear sistemas que fueran parecidos al de BlackBerry, basado en el teclado QWERTY, cuando llegó el Iphone.
Fue cuando Apple tenia un móvil con pantalla táctil y si ellos lo tenían Google también debía tener uno, y sus especificaciones cambiaron tenían todo excepto un logo, su creadora Irina Blok fue quien creó el logo de Android el cual fue llamado Andy / Bugdroid que es a quien todos hoy en día conocemos.
El 23 de septiembre de 2008 se lanzó el primer teléfono con Android que fue el HTC Dream / T- Mobile G1 y fue cuando inicio la carrera de las versiones y logos. Acerca del proyecto de código abierto de Android
Android es un sistema operativo de código abierto para dispositivos móviles y un proyecto de código abierto correspondiente dirigido por Google. Este sitio y el repositorio de Android Open Source Project (AOSP) ofrecen la información y el código fuente necesarios para crear variantes personalizadas del sistema operativo Android, dispositivos de puerto y accesorios para la plataforma Android, y garantizar que los dispositivos cumplan con los requisitos de compatibilidad que mantienen el ecosistema de Android un entorno saludable y estable para millones de usuarios.

Como proyecto de código abierto, el objetivo de Android es evitar cualquier punto central de falla en el que un jugador de la industria pueda restringir o controlar las innovaciones de cualquier otro jugador. Con ese fin, Android es un sistema operativo completo de calidad de producción para productos de consumo, completo con código fuente personalizable que se puede transferir a casi cualquier dispositivo y documentación pública que esté disponible para todos (en inglés en source.android.com y en Chino simplificado en source.android.google.cn ).

Del mismo modo que puede contribuir código a AOSP, también puede contribuir a la documentación de AOSP, ¡y queremos su opinión! La flexibilidad de Android y la base de código en constante cambio significa que este sitio necesita sus comentarios para mantener el contenido actualizado, preciso y relevante para los implementadores de Android.

</string>
    <string name="RegresoMenu">Regresar al menu principal</string>
    <string name="A1">Android 1.0 cupcake y Android 1.1 banana bread</string>
    <string name="A1Histori">En los inicios, Android era Android, sin postre. La primera versión de Android se hizo pública el 23 de septiembre de 2008 y no era un espectáculo para la vista, pero incluía mucho de los bloques fundamentales de Android que han llegado hasta nuestros días. Más simples y más toscos, eso sí. En Apple Pie, se introdujo por primera vez la suite de aplicaciones de Google, comúnmente conocida como GApps. Entre ellas, además, se encontraba una herramienta que se convertiría en la pieza clave del desarrollo de Android, y su consolidación como sistema operativo: Android Market, una tienda que, si bien en un principio comenzó siendo exclusiva de aplicaciones y juegos, donde los desarrolladores ni siquiera podían cobrar por sus creaciones, el plan de Google era hacer de ella una plataforma repleta de contenido más allá de aplicaciones.

Junto a la app de la tienda, encontrábamos otras típicas como Calendar, Gmail, Ajustes, y una versión muy temprana de YouTube. Además, por primera vez se incluyeron opciones de seguridad para la pantalla de inicio, entre ellas el patrón de desbloqueo tan característico de la plataforma móvil de Google, y aparecieron pequeños detalles a nivel de interfaz como el aviso por batería baja a partir del 15%. Ya estaban ahí la pestaña de notificaciones, los widgets en la pantalla de inicio y el Android Market. La integración con Gmail era excelente y se incluían todas las aplicaciones que esperarías tener en un feature phone como el navegador web, la calculadora o el reloj. Si necesitabas más, podías descargarlo desde Android Market, aunque por aquel entonces no había demasiadas aplicaciones. Ya estaban ahí los mapas de Google, y quien faltaba era el teclado virtual.

Android 1 recibió solo una actualización. La versión 1.1 llegaba en febrero de 2009 con una buena lista de correcciones de errores. Nada revolucionario más allá de la actualización en sí, over-the-air, que por aquel entonces ningún otro sistema operativo móvil era capaz de hacer.</string>
    <string name="Market">AndroidMarket</string>
    <string name="Marketi">Android Market</string>
    <string name="marketcaracteristicas">Esta aplicación viene instalada en casi todos los teléfonos con sistema operativo Android. Las hay que son gratuitas y otras de pago [puedes adquirir con tu tarjeta de débito o crédito habitual] y para casi todas las características que busques hay una aplicación que sueles tener gratis. Algunas de las de pago vienen en una versión demo gratuita para que la pruebes y luego si te gusta poder comprarla y usar todas sus características.

Tienes más de 400.000 aplicaciones para poder elegir de las cuales dos tercios de ellas son gratuitas.Otra cualidad del Market es que cuando pinchas en una aplicación que quieras instalar tienes unas capturas de pantalla para que veas de que va el juego o aplicación.Además de las capturas de pantalla tienes una pequeña descripción explicándote de que va lo que vas a instalar y en algunas también viene un vídeo para estar más seguro de lo que descargamos. Desde su lanzamiento hasta el 2011se agregaron nuevas funciones y en septiembre del mismo año se cambio el diseño para el android 3.0 que era para tablets, también se ingreso el google music que despues seria retirado en el año 2019 </string>
    <string name="fotomarket">marketandroid</string>
    <string name="googlemusica">musicadegoogle</string>
    <string name="cambiodenombre">En el 2012 cambio su nombre a Google play store sin embargo años después solo quedaria como Play Store el cual tiene mayor seguridad y dejo de brindar los servicios de google play music.</string>
    <string name="bananabread">bananabread</string>
    <string name="bananabreadhi">Android 1.1 Banana Bread    En Febrero de 2009, poco después del primer lanzamiento de Android al mercado, Google sorprendía con el lanzamiento de Android 1.1 Banana Bread. Esta versión de Android apenas introdujo cambios, y fue más bien una versión dedicada a arreglar fallos y bugs de Android 1.0 Apple Pie.     Eso sí, la única cosa que se añadió en Android 1.1 Banana Bread fue algo que potenció el sistema operativo: las actualizaciones automáticas.</string>
    <string name="androidpie1">1_0android</string>
    <string name="androidimagen1_5">imagenandroid1_5</string>
    <string name="android1_5hi">El 27 de abril de 2009 llegaba Android 1.5 Cupcake y se iniciaba así la tradición de nombrar a las versiones mayores según un postre, por orden alfabético. Llegaba dos meses después de Android 1.1 y refinaba un poco el diseño para hacerlo más atractivo. Cambios sutiles: una transparencia por aquí, una sombra por allá. En la siguiente imagen unca comparativa de las interfaces de android 1.1 y android 1.5</string>
    <string name="interfaz1_51_1">1_11_5</string>
    <string name="interfaz">El añadido más importante de esta versión, fue un componente del sistema sin el que, probablemente, a día de hoy no podríamos vivir: el teclado virtual. Gracias a esta herramienta, los fabricantes que tenían entre sus planes la creación de smartphones con Android, no tendrían que seguir obligatoriamente la tendencia de crear dispositivos con decenas de botones físicos y teclado QWERTY completo.  El panel de notificaciones también fue rediseñado como en prácticamente todas las versiones de Android , recibiendo un fondo que mostraba una nueva textura, y tarjetas de notificaciones mostrando una apariencia más limpia y suave. Recibía también el soporte para copiar y pegar en el navegador web, transiciones animadas, rotación automática de la pantalla y la posibilidad de subir vídeos a YouTube.</string>
    <string name="Android1_6">Android 1.6</string>
    <string name="Android1__6">Android1_6</string>
    <string name="android16hi">lanzado el 15 de septiembre de 2009. Uno de sus cambios más importantes es la aparición del cuadro de búsqueda rápida. Anteriormente, el widget de búsqueda de Google te llevaba al navegador web, mientras que ahora la búsqueda se realizaba directamente en la aplicación. Android Market recibía también un importante lavado de cara, mientras la oferta de aplicaciones empezaba a despuntar.  Otras novedades incluían el sintetizador de voz en múltiples idiomas, mejoras en la cámara y en la galería, que ganaba la posibilidad de seleccionar múltiples fotos para borrarlas a la vez. En cuanto a la conectividad, incluía soporte para redes CDMA y conexiones VPN.  Llega el soporte para nuevos tamaños de pantalla. Donut, además, fue la primera versión compatible con sistemas de texto a voz, permitiendo así a las aplicaciones reproducir sonido basado en el texto escrito. También fue la primera vez que Android permitiría a los usuarios observar un informe sobre el estado de la batería y ver qué aplicaciones y componentes del sistema estaban consumiendo más energía.</string>
    <string name="interfacedonut">donutunterface</string>
    <string name="video">videodonut</string>
    <string name="android20">Android Eclair 2.0 - 2.1</string>
    <string name="android20hi">El siguiente postre de Android vería la luz el 26 de octubre de 2009, poco más de un mes después de donut. Llegaban las rutas a Google Maps y el soporte multicuenta y para sincronización con cuentas de terceros, como por ejemplo con Facebook. La interfaz se volvía a refinar y se soportaban todavía más tamaños de pantalla y resoluciones. </string>
    <string name="maps">mapasdegoogle</string>
    <string name="liveg">Llegaban los Live Wallpapers y se mejoraba la cámara con el soporte para flash, zoom digital y escenas. La gran mayoría de aplicaciones incluídas recibían su dosis de mejoras, como el navegador web, Google Maps, el Calendario o el teclado virtual, que incluía un diccionario y ya sugería nombres de contactos. recibió dos actualizaciones posteriores. La versión 2.0.1 llegaba el 4 de diciembre de 2009 corrigiendo unos pocos errores y la versión 2.1 el 12 de enero de 2010, con otra tanda de mejoras y revisión de la API. Ya por aquel entonces los fabricantes estaban demasiado entusiasmados en añadir su capa de personalización y así nacía el programa Nexus: Android tal y como Google lo había concebido, materializado por primera vez en el Nexus One.</string>
    <string name="googlenexusone">nexusone</string>
    <string name="nexusonehistoria">Caraceristicas del Nexus One</string>
    <string name="nexusone">nexusonein</string>
    <string name="nexusonetxt">pantalla táctil de 3.7 pulgadas, con una resolución de 800 × 480 píxeles, y de tipo AMOLED. Como curiosidad, el trackball situado en la parte inferior de esta se ilumina en distintos colores para dar información visual de distintos eventos (nuevos mensajes, llamadas perdidas). En el interior, un procesador Snapdragon a 1 GHz le da la potencia necesaria para ejecutar todo tipo de aplicaciones sin problemas. Los sensores de luz, para ajustar automáticamente el brillo, y de proximidad se dan por supuestos, así como el receptor GPS, el acelerómetro y la brújula. Se le suma, además, una cámara de 5 megapíxeles con un flash LED y un conector de auriculares de 3.5 milímetros con cuatro puntos de contacto. Esto significa que sirve, al mismo tiempo, como auricular y como micrófono. El propio teléfono incluye un par de micrófonos para realizar supresión de ruido.  Todo ello llega en un grosor de 11.5 milímetros y un peso de 130 gramos, además de la posibilidad de grabar un mensaje en la carcasa cuando lo pidamos. El teléfono viene equipado con Android 2.1, la última versión de este sistema, que incluye aplicaciones como Google Maps con navegación, cliente de Facebook y otras.</string>
    <string name="nexustras">posteriornexusone</string>
    <string name="Android2_2">Android 2.2 Froyo</string>
    <string name="androidrc">androidecr</string>
    <string name="froyoimg">imagenfroyo</string>
    <string name="froyohis">En mayo de 2010 pasábamos del ecclair al yogur helado con la llegada de Froyo. Dos de sus cambios más importantes son el soporte para comandos de voz y la creación de puntos de acceso Wi-Fi. Aquí tienes al tatarabuelo de Google Assistant, pues era ya posible buscar, obtener direcciones, escribir notas, programar alarmas y más acciones solo con tu voz. Froyo recibió un impulso importante en velocidad y rendimiento. El navegador web mejoraba con la integración del motor V8 de Javascript de Chrome, el soporte para la subida de archivos y el soporte para GIF animados. Sí, GIF animados. Se incluía también el soporte para Adobe Flash. Las notificaciones push con el servicio Android Cloud to Device Messaging (C2DM) y se permitía por primera vez mover aplicaciones a la tarjeta SD. Froyo se actualizaba en tres ocasiones con las versiones 2.2.1 y 2.2.2, separadas solo 4 días entre sí y la versión 2.2.3, en noviembre de 2011. Se trataban principalmente de correcciones de errores y parches de seguridad. Mejorando notablemente el rendimiento gracias al añadido del compilador Dalvik JIT, que convertía en código de bytes de java en lenguaje nativo en tiempo real. Se agrego un dock de aplicaciones en la pantalla de inicio, con dos iconos laterales para ejecutar el navegador y la app de teléfono que no eran personalizables, y uno central destinado a abrir el cajón de apps.</string>
    <string name="parche">parche</string>
    <string name="home">home</string>
    <string name="interface2_2">Pantalla de inicio de android Froyo</string>
    <string name="android23">android2.3 Gingerbread</string>
    <string name="ginger">ginger</string>
    <string name="gingerinfo">El hombre de jengibre llegaba el 6 de diciembre de 2010 acompañado del nuevo Nexus S, esta vez creado por Samsung. El sistema estaba ya empezando a madurar así que las novedades eran más de mejorar esto y aquello. Introducía, eso sí, la API para juegos, el soporte para NFC y la tradición de los huevos de pascua. Los colores grises y blancos desaparecían para dar cabida a tonos más oscuros, y al verde intenso como color de acento que inundaba toda la interfaz del sistema. En definitiva, era un diseño mucho más moderno, que al fin podía competir a nivel estético con iOS. Google aprovechando la llegada de Gingerbread, cuando Google decidió renovar su familia de smartphones Nexus, y gracias a una colaboración con Samsung nació el Nexus S, la segunda edición de la saga de dispositivos de Google, que además de dar un salto importante a nivel de tamaño, especificaciones y apartado multimedia, fue el primer Nexus en contar con conectividad NFC.</string>
    <string name="nexuss">nexuss</string>
    <string name="caracteristicasnexuss">Samsung Nexus S</string>
    <string name="easteregg2_3">easteregg2_3</string>
    <string name="eastereggandroid">eastereggandroid</string>
    <string name="nexusdesamsung">nexusdesamsung</string>
    <string name="nexusex">El Nexus S es el segundo teléfono en que el gigante del buscador ha confesado ser el padre sin tapujos. En esta ocasión, ha sido infiel a HTC y este nuevo Google Nexus S es fruto de su actual idilio con Samsung, que vive un excelente momento en EEUU. Con un diseño similar al Galaxy S e incluso el primer teléfono de Google, si nos fijamos detenidamente en las fotos del Nexus S, la curvatura de la pantalla es lo que más nos llama la atención. Como punto ergonómico nos parece más que correcto, pero nos quedan dudas sobre su funcionamiento.  Entre todas las características del Nexus S llama la atención la tecnología NFC que permitirá popularizar el pago directo usando el teléfono móvil como monedero virtual. Las dimensiones del Google Nexus S son de 63mm x 123.9mm x 10.88mm para un peso de 129 gramos, todo en la media de los smartphones actuales. Sí que hay una novedad en el procesador, que es un modelo con nombre en clave Hummingbird y que trabaja a 1 Ghz sobre la base del Cortex A8. No es por lo tanto un procesador de doble núcleo como se esperaba, pero parece que no le hará falta de momento, pues en el apartado gráfico promete un rendimiento muy superior al de los Snapdragon actuales.  Para la memoria, Samsung y Google han optado por darle memoria flash de 16 GB sin ninguna posibilidad de ampliación física. En un terminal actual es una limitación considerable que no entendemos. Este Nexus S es un terminal HSDPA a 7.2 Mbps (HSUPA a 5.76 Mbps), con WiFi de tipo n, bluetooth 2.1 (han perdido una oportunidad de ponerle la 3.0), A-GPS y puerto microUSB para la recarga y paso de datos del teléfono. Completan sus características menos buscadas el giroscopio, el acelerómetro, la brújula y los sensores de proximidad y luminosidad.  De las características básicas de este Nexus S nos queda repasar la batería, de 1.500 mAh, prometiendo Google que nos aguantará hasta 6.7 horas a máximo rendimiento usando redes 3G.  pantalla de 4 pulgadas y resolución de 480×800 píxeles es la tecnología SuperAMOLED Cámara de fotos de 5 megapíxeles</string>
    <string name="nexufr">nexufr</string>
    <string name="easter2_3">EasterEgg de Android 2.3</string>
    <string name="android3">Android Honeycomb</string>
    <string name="honey">honey</string>
    <string name="honeyinfor">Google decidió que la versión 3.0 de Android fuera solo para tablets, lanzada el 22 de febrero de 2011. Con una pantalla más grande, requería de varios cambios y elementos nuevos para adaptar la interfaz. Algunos de ellos han sobrevivido hasta nuestros días. llegaba la System Bar, el abuelo de la barra de navegación. Se trata de una barra inferior similar a la barra de tareas de Windows donde se mostraban los botones de navegación, la hora y el acceso a los ajustes rápidos. Se incluían en Honeycomb varias mejoras relacionadas con la productividad. La vista de Aplicaciones Recientes incluía ahora una captura de pantalla y se accedía con un botón propio, en lugar de con una pulsación prolongada en el botón inicio. El navegador incluía pestañas, el modo incógnito y el relleno de formularios, y varias aplicaciones como Contactos o E-mail incorporaban una nueva interfaz a dos columnas. Gingerbread añadía la aceleración por hardware, el soporte para procesadores de varios núcleos, el soporte para USB OTG, la conectividad con teclados y dispositivos señaladores externos y nos permitía cifrar todos los datos de usuario. Se impedía entonces a las aplicaciones escribir en el almacenamiento secundario, más allá de la carpeta específica para cada aplicación.  Honeycomb se actualizó nada menos que ocho veces en un período de un año. Android 3.1 (mayo 2011) y Android 3.2 (julio 2011) revisaban, perfilaban y deshacían algunos de los últimos cambios de Honeycomb (por ejemplo, se permitía de nuevo a las aplicaciones acceder a la memoria SD para otros casos), mientras que las versiones 3.2.1, 3.2.2, 3.2.3, 3.2.4, 3.2.5 y 3.2.6 (febrero 2012) básicamente solo corregían errores. Bajo el nombre de Motorola Xoom, llegaba una tablet de 10 pulgadas con pantalla de 16:9, cuyas especificaciones se situaban en lo más alto de la época con 1 GB de RAM, procesador Nvidia Tegra 2 y, sorprendentemente, ningún tipo de botón en su parte frontal.</string>
    <string name="motoxom">motoxom</string>
    <string name="motoxomo">Motorola Xoom</string>
    <string name="easteregg3">EasterEgg android 3.0</string>
    <string name="ea3">ea3</string>
    <string name="east3">east3</string>
    <string name="motoxoominfo">El Motorola Xoom, al que podemos considerar como el “verdadero“ tablet Android por aquello de que viene de la mano de Google directamente, completa la primera ronda de pruebas que hemos hecho a los tablets con Android más destacados que han llegado al mercado español. Los otros dos modelos son el Acer Iconia Tab A500, el primero en llegar a España y el Samsung Galaxy Tab 10.1v, que está disponible de la mano de Vodafone.  Aunque el Motorola Xoom debía ser el primero en estar disponible, no ha sido finalmente hasta inicios de junio cuando hemos conocido su precio y disponibilidad en España del modelo WiFi con memoria interna de 32 GB, que sale por 579 euros libre. el Motorola Xoom es el que mejor impresión nos ha dejado en el apartado del diseño y acabado. Hasta que llegue el renovado Samsung Galaxy Tab 10.1, nadie podrá quitarle ese mérito al tablet de Google y Motorola. Con una pantalla de 10.1 pulgadas, chip Tegra 2 en su interior acompañado de 1 GB de memoria RAM y modelos con Wifi solo o 3G añadido, las especificaciones del Motorola Xoom no son unas desconocidas. Así que el rendimiento ha quedado ya demostrado. El Motorola Xoom pesa 708 gramos en la versión que hemos probado (la WiFi solamente) y tiene un grosor de 12.9 mm. Su acabado en aluminio anodizado y la calidad del cristal de la pantalla marcan diferencias importantes según nuestra experiencia. Tan solo los controles de volumen, de impecable acabado también, nos ha parecido un poco incómodos por su reducido tamaño.  En la parte del sistema operativo, este Motorola Xoom presumió en su momento de ser el tablet Android HoneyComb de Google, y por ello Motorola debía sacrificar su capa de personalización y dejar Android 3.0 de forma nativa en el tablet. Y así ha sido.</string>
    <string name="android4">El diseño Holo llega a los móviles. En octubre de 2011, el diseño Holo que anteriormente vimos en Honeycomb finalmente aterriza en una versión de Android compatible tanto con smartphones como con tablets. También se adoptaron otros rasgos de Honeycomb, como la pantalla de bloqueo, el panel de ajustes rápidos disponible en la barra de notificaciones, y la barra de navegación virtual.

El primer teléfono en incorporar esta versión fue, a su vez, el tercer smartphone de la familia Nexus de Google. Volvía a estar fabricado por Samsung, y en esta ocasión era más evidente la influencia de la compañía surcoreana: nació el Samsung Galaxy Nexus. Muchas de las aplicaciones del sistema, como el Android Market, YouTube, Mensajes e incluso el launcher, fueron rediseñados con una estética más futurista, siguiendo las líneas Holo, y también lo hicieron sus iconos. Además, el cajón de aplicaciones ahora estaba dividido en dos pestañas, de apps y widgets, y el panel de notificaciones pasaba a tener un fondo transparente.

También apareció el menú de aplicaciones recientes que habíamos visto en Android 3.0, y el launcher ahora permitía añadir carpetas de aplicaciones, o redimensionar los widgets para ahorrar espacio u ocupar más.

Finalmente, Android 4.0 Ice Cream Sandwich fue la primera versión con soporte para Android Beam, un sistema que permitía compartir contenido entre dos dispositivos Android juntando sus espaldas, gracias a la conexión NFC. Google decidió, el 6 de marzo de 2012, presentar un nuevo enfoque para sus servicios de contenido multimedia, que pasaban a formar parte de la familia Google Play. De este modo, Android Market pasó a ser Google Play Store, Google Books pasó a llamarse Google Play Books, Google Music ahora sería Google Play Music, y aparecía un servicio de series y películas denominado Google Play Movies y TV. De momento, solo los nombres de las apps fueron modificados, y el diseño se mantuvo intacto hasta varios meses más tarde.</string>
    <string name="Android4_0">Android 4.0 - 4.0.4</string>
    <string name="samsungnnn">Samsung Galaxy Nexus</string>
    <string name="infsgn">Todos los terminales Android de gama alta andan en una carrera que no sabemos si tiene final en el campo de la diagonal de su pantalla. Las 3.5 pulgadas que tan bien nos parecían hace menos de un año ahora es imposible pensar que bajen de las cuatro. El Galaxy Nexus sube la apuesta hasta unas 4.65 pulgadas que ya veremos si en mano resultan efectivas o una pequeña incomodidad.  Ese aumento de diagonal ha venido por fin acompañada de una mejora sustancial de la resolución de la pantalla, que alcanza ya los mediáticos 720p, es decir, 1280×720 píxeles, todo un lujo para un teléfono móvil, con densidad de 316 ppp. El aumento de diagonal y resolución en la pantalla del Galaxy Nexus se refuerza con la tecnología SuperAMOLED, lo que la coloca a la cabeza de las pantallas actuales a nuestro parecer.  Así, esta nueva e impresionante pantalla forma junto con la versión 4.0 de Android, casi el único atractivo – que no es poco – del Galaxy Nexus.  Entre las novedades de Android 4.0 que repasaremos a fondo más adelante, en el Galaxy Nexus son especiales:  Face Unlock: permite desbloquear el teléfono con solo sonreírle, previa configuración, gracias a la cámara frontal de 1.3 megapíxeles. Voice Typing: vamos viendo de forma escrita lo que le estamos dictando al teléfono en un SMS, email … Android Beam: con un solo toque y gracias a NFC podemos traspasar contenido entre terminales Galaxy Nexus. Google +: ahora viene integrado en el sistema como un todo. Panorama: como hacen las cámaras de Sony, tomar panoramas es tan sencillo como mover la cámara en la dirección correcta. Que hayamos puesto por las nubes la nueva pantalla y el sistema operativo Android 4.0 de este Galaxy Nexus no quiere decir que el resto de especificaciones desmerezcan. Empecemos a hablar por ejemplo del diseño, que con apretadas características, puede ser un valor clave para que el consumidor escoja este Galaxy Nexus por encima de otros teléfonos Android. El grosor y peso, que se han convertido en datos que al consumidor lo gusta comparar, es de 8.94 mm y 135 gramos en este Galaxy Nexus. Ese aumento de pantalla pues no ha supuesto apenas aumento del peso, y además, sus dimensiones no se han excedido gracias, entre otros, a que el marco alrededor de la pantalla es mínimo. Otra novedad que se esperaba que llegara con este galaxy Nexus era la conectividad LTE. Junto a ella encontramos también NFC (que puede usarse para intercambiar datos mediante Android Beam en Android 4.0), GPS, bluetooth 3.0 y WiFi de doble banda.</string>
    <string name="sgn">sgn</string>
    <string name="camara">En la parte de la cámara de fotos, Google ha mantenido un sensor de 5 megapíxeles – cuando la tendencia del mercado es a meter ya uno de ocho millones – con grabación de vídeo a 1080p gracias a la inestimable colaboración del procesador y la promesa de un retardo cero en la toma de vídeos e imágenes, por lo que las mejoras se espera que vayan por el buen camino, es decir, velocidad de funcionamiento, rendimiento y sensibilidad a la luz, no solo en millones de píxeles.</string>
    <string name="easter4">EasterEgg Android 4.0</string>
    <string name="an4">and4</string>
    <string name="and41">Android 4.1 - 4.3.1 Jelly Bean</string>
    <string name="android411">La nomenclatura de versiones empieza a complicarse con Jelly Bean, el Android que va desde la versión 4.1 hasta 4.3.1. Fue lanzado el 9 de julio de 2012. Es el nacimiento de Google Now y gracias al Project Butter se logra un movimiento más suave y sin lag de la interfaz. Jelly Bean acapara tres versiones de la API para desarrolladores (16, 17 y 18) y, aunque no tiene muchos cambios importantes, sí modifica prácticamente todos los componentes de Android para mejorar su funcionamiento y rendimiento. Por ejemplo, las notificaciones no solo podían descartarse individualmente, sino que ahora podían incluir acciones. También llegaban los Ajustes rápidos al panel de notificaciones.  Jelly Bean incluye varias mejoras de accesibilidad, como el toque triple para usar la lupa, el deslizamiento y zoom con dos dedos o el modo hablado y la navegación por gestos para usuarios con problemas de visión.En esta versión de Android era posible añadir widgets a la pantalla de bloqueo, pero no le cojas mucho cariño a la función pues desaparecería dos años más tarde. Cambiaba también la interfaz de la aplicación de cámara.  Con la tercera revisión de Jelly Bean, la versión 4.3 de julio de 2013 recibíamos el soporte nativo para emoji, el adelantado-a-su-época soporte para resolución 4K, el soporte para OpenGL ES 3.0 y mejor rendimiento del almacenamiento al cargar el comando fstrim cuando el dispositivo no se está usando.</string>
    <string name="android4111">android4111</string>
    <string name="interfacess">Su interfaz era algo asi</string>
    <string name="pantallana41">pantalla41</string>
    <string name="android4_1p">pandroid4_1</string>
    <string name="easte41">EasterEgg Android 4.1</string>
    <string name="android44hi">Android KitKat es una de las versiones de Android más emblemáticas, y no solo por lo pegadizo de su nombre (la primera vez que Google se aliaba con otra empresa para su mascota de Android). Hasta hace no mucho, seguía siendo una de las versiones más usadas, e incluso hoy en día, cuatro años más tarde, mantiene una honorable cuota del 13,4% en la distribución de versiones. En KitKat se hacía un necesario refresco a la interfaz, eliminando cualquier resto de la estética \"a lo Tron\" de versiones anteriores. Desaparecían los acentos de color en azul para cambiarse por iconos más claros. Llegaban también las transparencias: en el panel de notificaciones, en la barra de navegación y en Google Now, que ahora se desplegaba sobre tu escritorio.  El modo inmersivo llegaba también con KitKat: la barra de estado y la barra de navegación se ocultaban para dejarle todo el protagonismo a la aplicación. Uno que nunca desaparecería es el menú para mostrar los menús que no caben en la barra de acción (el botón de tres puntos en vertical): se mostrará siempre porque Android 4.0 determina obsoleto el botón físico de menú. KitKat incluye el nuevo Android Runtime (ART) para reemplazar a la máquina virtual de Dalvik de modo experimental, pero su uso está deshabilitado de fábrica. La API de accesibilidad sigue creciendo y se modifica el aspecto de varias aplicaciones como el Reloj, Teléfono y Descargas.  Android KitKat recibirá las actualizaciones 4.4.1 y 4.4.2 en diciembre de 2013, con cambios menores y mejor compatibilidad. En Junio llegarían otras dos actualizaciones, 4.4.3 y 4.4.4, con correcciones de errores y mejoras de seguridad.</string>
    <string name="android44title">Android 4.4 - 4.4.4 Kit-Kat</string>
    <string name="caracteristicas44">Android KitKat es una de las versiones de Android más emblemáticas, y no solo por lo pegadizo de su nombre (la primera vez que Google se aliaba con otra empresa para su mascota de Android). Hasta hace no mucho, seguía siendo una de las versiones más usadas, e incluso hoy en día, cuatro años más tarde, mantiene una honorable cuota del 13,4% en la distribución de versiones.  En KitKat se hacía un necesario refresco a la interfaz, eliminando cualquier resto de la estética \"a lo Tron\" de versiones anteriores. Desaparecían los acentos de color en azul para cambiarse por iconos más claros. Llegaban también las transparencias: en el panel de notificaciones, en la barra de navegación y en Google Now, que ahora se desplegaba sobre tu escritorio. El modo inmersivo llegaba también con KitKat: la barra de estado y la barra de navegación se ocultaban para dejarle todo el protagonismo a la aplicación. Uno que nunca desaparecería es el menú para mostrar los menús que no caben en la barra de acción (el botón de tres puntos en vertical): se mostrará siempre porque Android 4.0 determina obsoleto el botón físico de menú. Android KitKat recibirá las actualizaciones 4.4.1 y 4.4.2 en diciembre de 2013, con cambios menores y mejor compatibilidad. En Junio llegarían otras dos actualizaciones, 4.4.3 y 4.4.4, con correcciones de errores y mejoras de seguridad.</string>
    <string name="imgkit">imgkat</string>
    <string name="in44f">in44f</string>
    <string name="eas44">EasterEgg Android 4.4 Kit-Kat</string>
    <string name="kikee">kikee</string>
    <string name="android50">Android 5.0 - 5.1.1 Lollipop</string>
    <string name="android500">android500</string>
    <string name="android5info">El diseño de Google Now se expande, documenta y aplica a todo Android: llega Material Design, un soplo de aire fresco que ya se iba haciendo necesario tras seis años improvisando sin unas reglas claras. Material Design llegaba en varias aplicaciones de Google, pero ahora la pelota estaba en el tejado de los desarrolladores para que adaptaran sus aplicaciones a este nuevo diseño. El nuevo look llegaba también a la pantalla de bloqueo, donde ahora se podían mostrar las notificaciones a cambio de perder por el camino los widgets. Otro cambio de parecer de Google es con respecto al acceso al almacenamiento externo (como tarjetas microSD), que vuelve a ser posible.  El experimento de ART y su compilación de aplicaciones AOT es un éxito y reemplaza oficialmente al viejo Dalvik. Las mejoras de rendimiento y batería tienen nombre propio: Proyecto Volta. Se trata de una serie de cambios como el modo de ahorro de energía y programación de tareas para que se ejecuten solo con WiFi para ahorrar batería al reducir el uso de los datos móviles. La tecnología de Android en tu reloj, tu televisor y tu automóvil, Puedes disfrutar inmediatamente de las canciones, las fotos, las aplicaciones y las búsquedas recientes que tienes en uno de tus dispositivos Android en todos tus dispositivos Android como puede ser smarthwatch o tablet. Lollipop 5.1, en marzo de 2015, añade algunas novedades más. Llegan por primera vez la protección antirobo tras reinicio de fábrica (que debes iniciar sesión con la cuenta de Google) y el soporte oficial para varias tarjetas SIM.</string>
    <string name="inandy">inadny</string>
    <string name="eastere5">EasterEgg Android 5.0 - 5.1.1</string>
    <string name="easteree5">easteree5</string>
    <string name="android6hi">Llegamos a la sexta versión de Android, que vio la luz el 5 de octubre de 2015. Con Material Design ya asentado y siete años de recorrido, Google ya tiene a Android sobre raíles y de las ocho subversiones de Honeycomb se pasan a dos. A fecha de 5 de junio vemos como Android 6.0 Marshmallow tras ser lanzada hace casi dos años por fin logra en ser la versión más usada. El 31,2 % de los dispositivos están actualizados a esta versión. En Marshmallow el foco es seguir mejorando y cohesionando todo el sistema tras casi una décda de desarrollo. Un aspecto que necesitaba una vuelta de tuerca era el sistema de permisos de todo o nada que existía hasta entonces. Con los permisos en tiempo de ejecución, las aplicaciones te pueden pedir permiso para usar cierta función (cámara, micrófono...) solo cuando lo necesitan, y no de entrada.  Otra preocupación cada vez mayor es la autonomía de la batería. Android avanza, el hardware avanza pero las baterías... no demasiado. Google se saca de la manga el Modo Doze, una especie de policía de la batería que obliga a las aplicaciones a dormir y reduce la velocidad de la CPU cuando la pantalla está apagada, para alargar la duración de la batería. Llega el soporte para las tecnologías de moda: USB-C, modo 4K para aplicaciones, multiventana (experimental) y el soporte nativo para el lector de huellas. Uno que se pierde por el camino es el soporte para Miracast, que desaparece.  Con Marshmallow llega Direct Share, la forma más rápida de enviar contenido a un contacto específico y Now On Tap, ese botón mágico que busca qué hay en tu pantalla para ofrecerte información relacionada.  Marshmallow solo se actualizó una vez, a la versión 6.0.1 el 7 de diciembre de 2015. Se añadía el soporte para emojis de Unicode 7.0 y 8.0, una nueva barra de navegación para el Pixel C y la posibilidad de abrir la cámara con un doble toque en el botón de encendido.</string>
    <string name="android66">Android 6.0 MarshMallow</string>
    <string name="imge6">imge6</string>
    <string name="vis1">vis1</string>
    <string name="east88">EasterEgg Android 6.0 MarshMallow</string>
    <string name="masheg">masheg</string>
    <string name="android7">Android 7.0  - 7.1.2 Nougat</string>
    <string name="andy7">andy7</string>
    <string name="andyy7t">Android Nougat sigue los pasos de Marshmallow refinando pequeños elementos heredados que necesitaban atención. El mercado de móviles Android se ha vuelto muy exigente y Android debe estar a la altura. En cuanto al rendimiento, Nougat mejora el Doze de Marshmallow, haciéndolo efectivo incluso cuando el teléfono está en movimiento. Además, el nuevo compilador JIT reduce en un 75% la instalación de una aplicación y requiere de menos almacenamiento.

Llegan la respuesta rápida, directamente desde la notificación de Android, la plataforma VR Daydream, el modo multiventana, el soporte Picture-in-Picture (solo en Android TV) y los gráficos de consola con Vulkan 3D. Varias de las novedades de Android Nougat son exclusivas en cierto modo para los teléfonos Pixel, pues oficialmente solo están disponibles con su lanzador oficial. Es el caso de los accesos directos con una pulsación prolongada o la luz nocturna.

Nougat 7.1 llegaba el 4 de octubre de 2016 incluyendo algunas novedades como más emojis y otros cambios para desarrolladores, como el soporte para iconos circulares y actualizaciones del sistema A/B (siempre que el hardware lo permita, y esté activado). Recibiría dos actualizaciones más, 7.1.1 añadía más emojis, envío de GIF desde el teclado y App Shortcuts; 7.1.2 incluía cambios específicos para Pixel y Nexus.</string>
    <string name="nougii">nougii</string>
    <string name="easter">EasterEgg Android 7.0 Nougat</string>
    <string name="nung">nung</string>
    <string name="androidoreo">Android 8.0 Oreo</string>
    <string name="androidoreo8">androidoreo8</string>
    <string name="android8oreo">android8oreo</string>
    <string name="android8">Android 8 Oreo es una versión de android que es una de las más recientes. Android Oreo veía la luz el 21 de agosto de 2017. Una vez más, Google debía poner algo de orden en un sistema cada vez más aquejado con la fragmentación. Llegaba así Project Treble, una buena promesa de actualizaciones más rápidas, al menos en teoría. Project Treble es la estrella de Android Oreo. Una nueva arquitectura modular del sistema para facilitar el proceso de actualizar un terminal y, teóricamente, lograr que lleven menos trabajo y, por tanto, te lleguen antes. Eso sí, probablemente no veremos su impacto hasta dentro de unos años.

El modo Picture-in-Picture deja de ser exclusivo de Android TV y llega también a los teléfonos, y los iconos redondos de Nougat ahora pueden tomar cualquier forma: llegan los iconos adaptativos. Las notificaciones se llevan probablemente la mayor cantidad de cambios con los canales de notificacion, las insignias de notificación, las notificaciones multimedia rediseñadas y la posibilidad de silenciar notificaciones. Otra novedad importante es la API de autocompletado de formularios, que puedes usar también en aplicacionese y no solo en páginas web. También hay tiempo para preocuparse por el rendimiento: Oreo se pone duro con las aplicaciones en segundo plano, reduciendo el uso de batería y datos.

Android Oreo 8.1 llegaba cuatro meses más tarde, en diciembre de 2017, con unos cuantos cambios visuales sutiles y, por supuesto, la colocación correcta del queso en el emoji de la hamburguesa. Android Oreo 8.1 se desdoblará en una versión especial GO, para móviles con poca RAM.</string>
    <string name="Android8es">EasterEgg ANdroid 8.0 Oreo</string>
    <string name="occ">occ</string>


</resources>
